黑暴黃媒 推殘疾人做炮灰

中評社香港8月26日電／據大公網報道，痛失愛女的陳彥霖母親出庭作證遭到圍攻辱罵，警方昨日以涉嫌擾亂公眾秩序罪拘捕兩人，包括人稱“Lunch哥”的李×永（David），另通緝七名涉案在逃者。年僅17歲中六學生“Lunch哥”，被反中黃媒做大量專訪及直播，大公報記者調查發現李是持有“白卡”的殘疾人士（俗稱“小白”）；而李的拍檔、同樣被黃媒吹捧的17歲中學生曾×駿，則患有嚴重聽障及輕度弱智。消息指，暴亂黑手透過中間人專門找殘疾人士做炮灰，黃媒推波助瀾將“小白”英雄化，令李×永及曾×駿愈踩愈深，他們的母親聲淚俱下：“真係畀班黃媒累死，學校、教育局幫唔到我”。

國安法實施後，少數人如David仍走上前線挑戰法律，成為黃媒追捧的中學生“英雄”，頻頻曝光。前日《蘋果日報》專題報道李×永David，讚揚他“以肉身纏繞政權的Lunch巴”；《大紀元》則利用David做人肉廣告呼籲網民訂閱。

大公報記者多次在David的示威場內觀察他的言行舉止，發現他身體經常左搖右擺，並且自言自語，網民譏笑他做“UN腳寶”。記者採訪David時，街上有白鴿突然飛過身旁，David反應異常地連環閃身躲避，記者問在場媒體，有記者坦承“Lunch哥”David持有白卡，即殘疾人士證件，David的instagram賬戶，列出（ADHD）過度活躍症的英文縮寫，但翻閱媒體所有關於David的報道，沒有提及他有殘疾，惟被媒體捧為勇武的“Lunch哥”沾沾自喜，已走上一條不歸路。

一味吹捧勇武 不提殘疾

David接受《大公報》訪問時坦白承認自己患有過度活躍症，今年中五升中六，他說不怕國安法。對於經常被黃媒訪問及現場直播他的抗爭行為表示高興。

David媽媽表示知道兒子經常參與“和你Lunch”活動，“你睇新聞直播都見到我個仔”，但並不知道兒子若被警方拘捕可能承受的相關刑責：“去年九月開學後，兒子就受到別人影響，變得好熱衷參與這些抗爭活動，做媽媽當然擔心兒子會有危險，在外面認識到壞朋友，講又講過，阻又阻過，但兒子唔聽都無法”。David媽媽曾經向學校和教育局反映問題，但校方指這是個人問題，教育局亦沒有提供協助。對於外界指David有過度活躍症、注意力不足及特殊學習困難等，David媽表示這是個人健康問題，避而不答。

Miss Pun: